又係安藤忠雄 北海道 佛陀深埋萬株薰衣草裡！安藤忠雄作品展現莊嚴禪意

[佛陀深埋萬株薰衣草裡！安藤忠雄作品展現莊嚴禪意

每年七月前後，是北海道薰衣草盛開的季節，綻開時薰衣草織成了大片紫色花海，在風中搖曳擺盪，如詩如畫的畫面，營造北海道浪漫的夏日風景。而除了一般花田，在北海道近日也有處相當著名的薰衣草景點，吸引了許多遊客前往造訪，不過說出來可能會有點驚訝，這處景點是北海道知名的墓園「真駒内滝野霊園」。

真駒内滝野霊園去年適逢 30 周年開園紀念，委請建築大師安藤忠雄為墓園著名的象徵大佛進行建設「頭大佛」（頭大仏）作品，為突顯大佛的莊嚴且營造引人入勝的氛圍，安藤忠雄在高達 13.5 公尺的大佛四周建了種滿薰衣草的山丘將其圍繞，只露出佛頭，在各個季節都展現了祥和的氣質，讓這墓園象徵有了新樣貌。見著了佛頭想要見到佛身，則需穿過山丘中長達 40 公尺的隧道才能來到終點的佛陀圓形大廳，藉由這樣的空間堆疊神秘感，使參拜者見到大佛的期待感更趨濃烈。而到了盡頭，大佛就坐在露天的圓形中庭正中間，參拜者在底下抬頭仰放佛頭，環形的天空將大佛圍繞，框出了佛祖身旁的光，顯得莊嚴無比。

春夏時節，大佛之丘外層翠綠的草地上會有 15 萬株薰衣草盛開，藍紫色的花毯浪漫地包裹佛像；而來到冬天，北海道下起靄靄白雪，將大佛之丘覆蓋上一層白被，也蓋上了一層靜心寂靜的氛圍。以佛祖為中心，四周隨四季更替繁榮與寂寥，也許更能讓人領悟生命輪迴的道理。

真駒内滝野霊園
地址｜札幌市南区滝野 2 番地
電話｜011 - 592 - 1223
開放時間｜09 : 00 – 16 : 00

Source from 真駒内滝野霊園

好耐喇喎.....